【口裡說不】美銀擁最多區塊鏈專利 分析：金融界更愛加密技術

傳統銀行、金融機構甚至政府高官，過往不斷提醒投資者關於加密幣的風險。然而有分析發現，原來最擁抱區塊鏈技術的，偏偏就是傳統金融機構。《彭博》報道，美國銀行就區塊鏈技術擁有的專利數量為美國第一，甚至遠遠抛離科技公司。

EnvisionIP根據公開資料統計，發現美國銀行擁43項區塊鏈相關專利，全美最多；第二位則為IBM和mastercard，兩者分別擁27項；富達投資緊隨其後，有14項、多倫多道明銀行亦有11項。至於coinbase則只有13項，Dell有8項。EnvisionIP稱，金融服務公司比科技公司更擁抱區塊鏈技術。美國銀行向《彭博》確認為有48項區塊鏈專利及申請，但拒絕進一步回應。專利資料一般約18個月才成公開資料。

《彭博》同時指出，一向不追逐專利的銀行業，近兩年於申請專利上更為進取，除要確保得到想要的專利外，另一原因為不想其他人申請到專利對付自己。

咩口裏說不
cryptocurrency同blockchain係兩樣野黎

全部都係金融機構黎架, 天材

難道用blockchain技術記低你今日飲左杯奶茶咩

點解會咁? 因為佢地想推自己既cryptocurrency, 唔想大家繼續 bitcoin 囉

citibank已經有 cryptocurrency 啦

咁你真係唔理解blockchain嘅應用做到啲咩
settlement同aml都有得應用

aml 點用 blockchain？

google都懶？

留名

唔係google一d key words就叫答左既

成篇都吹水多過乜

The technology is still in its early days and use cases exploring the potential of blockchain are isolated and limited.

你舉D真實例子, 解黎聽下aml 點用 blockchain 先啦？

當所有transaction 都用block chain system去做 每單trade都可以搵到相關既交易同資金流動 當然現階段只係理論性

between樓主同蘋果一樣都係識少少係到鳩嗡 翻去google下先開post啦 bitcoin呢啲虛偽貨幣high risk唔係因為blockchain呢樣科技 而係因為佢地冇資產/政府係背後support 而個價又炒到咁高 再者啲virtual wallet既security又做得唔到 間公司隨即話比人偷晒啲bitcoin走佬都得